[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (38) 龍仔1728 即將推出

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
a6400 — 對焦更快，EyeAF，有反Mon自拍。

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Rii / iii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

有冇 1728 消息

35.8 有冇聲氣講幾時會出？

我覺得色馬35.2出佢都未出

你個名真係要DLLM

LM

香港加油

35mm f/1.2
45mm f/2.8
12-24mm f/2.8 SAR
24-70mm f/2.8 (this lens will be available later after the release of the other three lenses)

Mid jul

SAR 咩意思

我估想講sony alpha rumors

1224/2.8
不過bigma出實重到仆街
(可能到時放走枝f4到時2.8星星夠哂做啦)

45 2.8 應該係pancake?

bigma突然間咁進取

我諗2.8 都應該係pancake size

希望係

隨時重過14.8

可能為佢部ff機鋪路呢

1224 2.8屌得過

佢一年前已經講會為fe 重新design過d鏡
而唔係加長就算

佢支70marco其實都屌得過啦

85mm 1.4 gm
135mm 1.8gm
點揀

我投135

不過依樣野真係睇你用慣咩同用黎做咩

影囡囡
135 散景柔啲

如果你囡囡肯配合你慢慢影就135
如果係普通影下想多d溝通就85
如果係85而又想直出發色靚就考慮下batis 85

135比85 ,135 af快到喊

btw 如果香港用 > 85
外國用 > 135

土地問題
如果女朋友願意配合 135係正d嘅

lm bigma支2470 2.8

會好撚重

龍仔17-28sample相 衝得過呀

一早訂左啦，仲睇sample

外國

去試下先

Btw買咗r3 後悔
應該m3算

why？

我同你調返轉

除非主要拍片
影相都係R3正

Why?

我係....

咁你地兩個交換啦

真理

啱啱上咗試鏡

用熟之後入埋另一部

試咗邊支先

😂影相多 試完frd個部r之後就心思思

下，反而對佢部機而唔係d鏡有性趣，RF50 RF85

手上有1635z sy85.4 好糾結定焦買邊個 35 40 50 55 主要會掃街同環境人像

28-75 FE55 SY45.8

等35 1.8

人地應該講緊A7R3

人地話R3後悔，JM9

原來唔同人黎

85 135 試哂

對邊支有興趣？

大家有冇咩backpack 推介？peak design 頗貴同唔好放野，個travel backpack又好似好巨

why not buy both

backpack可以睇隔離post 有好多選擇 慢慢揀

有錢當然both

有留意，但太多選擇想睇下有冇清有用緊既心得分享

依加訂T1728幾時有得拎

想問下巴打們，我有支24-105，有時我擰咗其他焦段，但睇相個詳細資料又show錯咗（啫係明明擰105，但show 咗24mm）想問下係咩事？同埋有時一開機就對唔到focus，要重開機先冇事又係咩事？係咪壞咗？

如果行貨就快D拎返廠Checkheck啦

Lm

暫時prvke31最好

水貨

拎去sony 問價
150蚊姐

收到，唔該巴打

135 對焦快好多 唔鍾意85散景
但135 要掌握下

已經仲想買角廣弓月土

想問ching係邊度訂??

135係好正架 我都好鐘意 但係太貴

變焦龍仔
定焦老娃/sigma

問咗萬永 未有得訂
訂咗既ching可唔可以share下邊度訂

有冇ching用55.8 想問拍片嗰對焦得唔得

Batis 85 同 普通fe 85.8 點揀好呀

冇信仰會執相fe 有信仰又有錢batis

定焦 samyang not good?

講價錢同質素 samyang真係輸蝕咗d
不過佢d鏡係行輕 細又有af嘅路線 所以都會有批用家揀佢

質素我only 知係sigma sharp 好多, 但錢果度samyang 有啲定焦係平啲

其實我上面果個結論主要係講緊廣角
如果講其他焦段 samyang係有d好抵玩嘅鏡

有d人話samyang鏡偏黃

全部都係咁?

我諗係佢原本調色係咁 等於蔡鏡偏藍一樣

想買部2000-3000嘅去旅行用 有咩推介？

天祥有
7380
而家落500蚊訂就得

天祥，如果要七年保就要下禮拜成成開訂，七月尾到貨

之後信用卡都得？

應該同canon 果支差唔多重

有1224 2470gm 70200
買龍仔1728係咪好on9
有內變焦 個range 上gimbal 都好用

買買買

放1224入1728

自己用1224成日都會用到12
17呢個length 其實都唔算係ultra wide,
如果要放1224 其實就要補多支prime 既ultra wide
自己係咁諗

咁你係咪好需要17個2.8先，你本身24都有2.8

其實諗諗下都係等sigma 果支算 thanks bro

1224果枝？我都想J
而家有35定焦 用最多
wide又唔係成日用
入1224bigma就岩哂

1224bigma你健定心先都得了

諗清楚自己想要咩先
當然可以照入埋for唔用途拎出街用

早幾日買左a7iii kit set
對相機零認識

有冇ching 可以指點下

上網集中搵光圈 ISO 同快門關係先
學識左就再慢慢上

賣左佢
買部xperia 1

新手想買部a6400係邊到買好啲？

Buy

改下制先

即係點 咩叫做改制

詳情睇#1

因為sony d 制 / 功能擺位好怪好唔方便
所以改下會就手d
詳情可參考下第一頁或者YouTube片
最重要係你覺得方便

有無巴打知道rumours個兩部機另外一部似唔似係APSC
（其中一部係A9ii?）

35mm定焦有冇好介紹

70200 f2.8有咩選擇想黎拍片, 影下人像, 壓下景 中長焦內想1鏡搞掂
Gm有啲out budget
F4果枝唔考慮 因為本身有24105
有無人會駁adepter用龍仔或死馬其實係咪都無咩可以揀

仲見到有人問枝垃圾55.8
好嬲
散景垃圾、貴、對焦唔係快、影唔到近、完全平面(0立體感)

龍仔70-200 2.8 g2 canon mount

要sharp 就sigma, 要focus 快就samyang, 再唔係等sony sel35.4 , 如果你多錢就無視上面果3支

支200-600可以用黎影風景嗎？

新手，上次去旅行支2875唔夠遠

同樣EF mount
Canon原廠枝70200同龍仔70200
用落sony機度 邊枝會好啲

有無人部相機喺暗既情況唔識對焦
今日行博物館影相有時㩒掣㩒一半佢無反應

見到Viltrox 都有支85 f1.8
同 sony自己支f1.8比, 邊支好d

無話唔得，不過你想像中既構圖需要用到二百後？

其實未用過遠攝鏡

不過上次去旅行 想影幾百米外既東京鐵塔 完全fail

你有無睇過支200600咩重量？
去旅行你仲會帶埋去

但係平時可以帶去睇波 兩用

買左就會帶
唔帶就會放

拖喼囉，冇過唔得既

迫自己帶

咁如果幾大約幾百米外既風景/建築

巴打們有咩建議？

有冇巴打知邊到有T2875 f2.8行貨現貨賣我下星期飛歐洲 想買去旅行影，唔想買水貨

六本木影過去？

郵輪碼頭

我有枝訂左個半月先有 等唔到換左24105
全新行貨 原價放

有意留tg

sigma同 Samyang 兩者好難揀

我會等Sony話出嗰支35.8FE

oss果支係咪冇用嫁

我都等緊

你枝鏡跌過？

搵第個位咪解決

畀人撞過，外表又冇傷

信sony 都唔好信 三羊
佢話有問題緊係可以拎上去 收錢之嘛

水貨 $350檢查費 $600人工
確定整可以扣檢查費
FYI

果一刻落唔到船

200600 正常係sport 同 打雀既
除非你好有目的影風景

如果就呢個例子，應該用幾多mm?

巴打，你意思係畀人check下都要收$950？

確定整先收人工 check 完唔整$350

好啊，啊該晒巴打

70200

sel70200g ?

需要時咪裝埋1.4 / 2x

係, 大多情況夠用

其實佢地表現如何？

70300會唔會穩陣啲?

唔想買返黎夠用

*唔夠

求range方便實係，而且成支都細70200少少，應該都適合巴打你用

唔該晒巴打

順便一問，廣角鏡邊支好？

100-400GM解決晒問題

AF MF? How wide?

太貴啦

amfm冇所謂 12-24最好

平同貴有冇心水

龍仔支新野好似幾正

12-24 F4 G
laowa 10-18
仲有其他定焦samyang batis laowa都有
龍仔嗰支係17-28喎，驚你嫌唔驚wide又要補支prime

17-28又真係唔夠

laowa10-18 咩價？質素點？

其實你第一句都答咗自己 就1224啦

呢支真係無咩睇過review
但我自己有用緊laowa 15，個人覺得性價比高，缺點只係無AF

sigma 14mm 果支好吸引

why not both
唔同定位

好難揀

點唔同法？

1224:旅行方便 但係光圈細 夜晚會爭d
sigma 14:專攻夜景影星 coma做得好

可以落1.4x/2.0x 值回票價

咁sigma好似比較啱我

70300落2.0 理論上最抵玩？

咁聽日去買啦

70300冇得落增距

sigma邊到有得賣？

bigma本身係重野 舉得多就會慣

點睇有冇得落？

死肥仔唔驚啦

好多地方都有

想分期邊到抵

上sony官網/Google

暫時除咗70-200/4 其他白鏡全部都用得

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

依層唔清楚 你去肥花天祥果d大鋪問下

即係唔洗諗

全部都係萬萬聲

好既

果d鏡冇入錯架 支支靚野

400同600係十萬起

新手 買左都唔識發揮

有錢人玩意

真係要平就玩轉mount 不過af轉環靚d都二千幾

利申：入咗70200已經愛不惜手，之後入埋x1.4直情去咗新世界

不要再說了。jpg

70200gm 2萬幾？

70200gm+1.4真係sony用家必入組合

萬幾咋ma 邊洗兩萬

都係rich

萬惡分期 每個月比少少唔覺

我用緊龍仔枝70210 f/4

諗緊加唔加2x

可以？

比比下就好覺

冇事嘅 買完拎去用就值晒啦

放唔放左套apsc回血好

用龍仔個隻「好似得」

成像唔差，我都有諗過100400

但太重

agger

但係我睇睇下 都係好想入200-600

反正都多去睇波

200-600我嫌佢唔係內對焦

伸出嚟勁長

呢個價我覺得接受到有缺點

可以話係唯一缺點

去到呢口價有咁長焦

重都係問題 不過食得咸魚抵得渴

同意

apsc鏡放晒去啦 機係邊部

巴打你真係好勁 大隻仔

5100 6300

touit 孖鏡 1670 同兩支kit

呢到值幾多

都係孭住

幾有錢je...
佢地玩架車都最少幾十萬
兩三枝鏡先廿零三十萬。。。
leica 個班就顛喇
幾十萬一枝鏡仔

The FE 200-600 F5.6-6.3 G OSS has 24 elements, including aspherical and extra-low dispersion glass. The lens focuses and zooms internally, has 11 aperture blades and uses a Direct Drive SSM autofocus motor.

邊度講支新 200-600 會伸長？

放淨6300 touit
不過如果你都冇打算拎apsc出黎就放晒佢算

但係200-600你都要個好大嘅袋先裝到

除左6300 touit

果堆野應該唔值好多 不如留比女朋友用

火箭炮咁

巴打，我見a7ii有update，我試下up下有冇好轉啦。
因為我係一時時先會對焦唔到同時間個焦段資料唔一致，
唔知會唔會係軟件問題。btw 麻煩晒巴打

唔關機身事

鏡頭有零件甩左 SEND唔到正確DATA去身機

不過你都可以試試既

女朋友都鐘意影相？如果普通影下唔洗咁多鏡啦

冇架 毒下佢第時買野都鬆手啲

不過kit果兩支真係未用過

放啦 套返幾千幫補下仲好
6300果d如果冇用襯仲有價有市早d放仲好

原本打算用6300+12/2.8 當wide 用

但係又的唔起心肝拎兩部機

sigma 枝150600畫質仲好，200 600不考慮了。。

推

想買一手一定要等，唔想等就買二手

巴打們，我有問題...
嚟緊去歐洲旅行
請問2粒原廠電夠唔夠頂一日？

全新
Tamron 17-28mm F/2.8 Di III RXD(A046)鏡頭
首批預購安排

各位好，以下是全新Tamron 17-28mm F/2.8 Di III RXD(A046)鏡頭預購安排：

預購價：$7,380 *送B+W 或 Kenko 67mm UV Filter
預購開始時間：7月4日下午2時
預購方式：網上收預購Order（$1,000訂金），再㨂選取貨經銷商再付餘額

首批出貨：預計為7月25日取貨，我們會通知成功訂貨的客戶取貨安排

*請留意Email和電話要正確

注意事項：每人只可限定預購一支，如超數量將會以退訂及取消訂單方式處理，敬請留意！

若預購滿額，系統將會暫停，之後的網上訂單將會與28-75mm F2.8一樣我們會統籌及按次序盡快派貨

查詢：2721 7388

出咗官方post了

你用邊代先
同埋夠唔夠用同你影得多唔多又有關係

原來有分幾代
我第一粒買a6000時跟機
2014年
另一粒2017年買
唔知幾代

點解唔買canon 2.8 non-is

換機

55.8 個價有d卻步

想指點乜

2點開訂

另外其實1728/2.8 同 16-35 ZA F4個價好貼
點揀好

話就話有2.8, 但驚開盡2.8唔掂要縮光圈先用得
但縮光圈嚟用買呢枝又好似唔值了

2.8好撚sharp喎

2手

唔係 其實係睇下你咩電姐
如果你依個情況 3粒好似會穩陣d

明白 唔該巴打
另外邊度買電平？又或者有咩代用電抵玩

就得
代用電我冇用開 所以唔清楚

屌，去左天祥訂冇七年

帶外個尿袋，唔影果時charge 下部相機粒電，或者必要時插住尿袋影

呢個方法幾好喎
不過一邊插住尿袋一邊映會唔會好傷機或者電？

咁你會唔會一邊charge 電一邊玩電話？

就照你咁做
唔該巴打

呢到有冇人用70300
畫質同24105/70200g比如何

如果你用powerzoom鏡例如18105可能唔得喎...

咁要有兩支鏡嘅人先答到你喎
不如落去sony store自己試下會唔會仲快

我睇緊

學緊d 基本野

Google下，好多review

女友送咗枝蔡35mm F2.8 唔岩用全新 有無巴打有興趣?

會唔會係咁同你女朋友講先

上Sony 檢查下先

你有無諗過黑果陣對唔到焦係正常

就放link，未訂的準備好衝未

因為真係太黑？用手動啦

點解佢會送枝你唔想要既鏡

我們剛剛收到您的訂單。謝謝您！

你知 啲女 識鬼咩 肥花唔知有無人要

新手想問問題，小弟用緊sony a6300，想影星同銀河，想問問買邊個鏡頭好？

女友有興趣D

連A7III 一齊送嫁 開心使用中

邊度買A7III 送埋條女(鏡)咁正 我都想使用中

訂咗1728
25號拎

目前手上有2875

希望枝1728 28都見得人啦
去旅行唔想成日換鏡

兩分鐘冇晒

洗唔洗咁快

送55.8 咪幾好 搞著我

落左但冇EMAIL confirm 取貨

雙城有但唔知幾時拎

五點半可訂第二批

誇張咗 邊有咁快
大約~10分鐘先冇哂

唔知D 舖會唔會HOLD 晒D B+W

有冇CHING 成功訂左之後收到EMAIL FIRM幾時拎?
我淨係收到D多謝email......

雙城網上都冇哂了

唔係太黑再黑都試過
佢㩒一半無反應但禁到底突然果刻識對焦同影相
粒掣似唔係好掂

好彩訂左

見官網冇哂, 即刻係雙城訂左先
希望第一批拎到貨

有冇巴打放70-200
筆直UNDER 6800

又開左

今次訂到
希望8月頭有

70200g?

第二派有冇送野？

filter
8月底派貨，趕唔切旅行用

收唔到confirm email

係呀巴打

巴打我有枝行貨過左保想放
新淨冇花冇跌過
如有意可TG傾

有保 70200g
點睇

Samyang 12mm

計過筆直今個月未得住暫緩先

咁我放上肥花

新手一問，
經雙成訂送既filter係會邊款？
因為網上訂佢無得揀

遲左睇
無得訂

龍仔下水幾時有得再訂
今日返工太多野做訂唔到

9月 聽日開訂

知唔知幾點？

只係話聽日公佈安排

問左雙成 kenko or photob

後者唔知乜撚野牌子黎

暫時好似得雙成有得訂？
其他舖無？

屌
FB 明明寫 B+W / Kenko

thank you

聽朝九點半tamron又有得訂
九月中交貨

想收支2手55.8 玩下，有冇巴打想放

我有呀，巴打係咪想收？

後者個名叫fotobees 買左塊CPL 呢間野本身幫其他廠做filter 現在自己出 同埋佢有出filter架擺方型

有1635gm同24105
放24105入70200/70300會否不智

我

點會, 再入枝50定

幾錢?

1635GM+55.8+720G
我就係

你問我我會答你
1635gm+24105g+135.8gm+200600g

枝70200會唔會好少出動

幾錢？

覺得55.8 如何?

想買, 但又想買35mm 同85mm, 唔知揀邊隻好, 85mm 對新手黎講又好難操控, 35mm 又影人麻麻地, 55mm 又驚唔上唔落, 請指教

你問呢條問題是摟屌

85點解會對新手難操控
你果d問題只係定焦鏡嘅限制黎

如果你真係覺得定焦鏡唔方便你就買變焦啦

因為感覺85mm 要行到好後, 但變焦又冇f1.8 /f1.4 大光圈, 有小小沈迷大光圈, 驚變焦鏡f2.8 都唔夠,

一定係85
利申無用過

試下85.8啦

S35.2 FE85 FE135GM

55 1.8 人係唔上唔落, 只係比到輕便比你
要突破既試85.8 , 或其他1.4 光圈

睇黎85.8 真係必入

影人點都係85打上易影，55都得既。其實好多個焦段影人都唔錯既

留TG傾

變焦定焦兩款定位唔同嘅野 好難兩全其美架喎
定焦通常都用黎做某一種主題 你要85影大景係好難架喎
如果你唔懶換鏡又想大光圈就一定係買多幾支定焦架啦

但有時考慮到要同囡囡去旅行果陣，易餐廳果d食物相/食物加埋人果陣85mm好難搞

手痕訂左1728

到時唔啱用會唔會放唔出？

唔好人講咩就入咩 自己去試清楚好過
驚唔啱咪去借鏡玩幾日試下啱用咪入

原價放實有人收 你第一批嘅話

咁一枝2470GM / 2875 / 1635GM先岩你喎

28-75 到而家都要排

一定好多人入，始終GM一半價

2875好野黎，抵佢排

筆直問題

9月

想問吓a73同a7r3，除咗像數仲有咩差別

因為2875先有信心入1728

信我 35.4za/art好夠玩
一般港女影相要有景
有大光圈+35佢會J死
85影新手難用+個景咁窄
55唔嗲唔吊
35個視角會比較易control
全身 半身 blur得黎又有景

55mm 波波係咪冇咁勁架?

我都手痕入左 9月先有
我估都有人買 佢產量少

我都有諗過呢點, 呢個moment 35mm /50mm 應該好好用, 唔使行到咁後

85.8 3k幾一定要買 岩岩入左枝
配35夠哂玩

邊到可以借?

sharp輕
哩個range冇第2支比你簡
不過散景我唔太受落 如果有其他新我都會換
好似支28-75 第一水訂 用過一支旅行就放左
好在原價放 1蚊都冇蝕

希望到時唔洗放

第一批係7月尾

Google 好多公司有借鏡服務
如果gm果d可以去dbase 佢某d鏡有免費借

35.4 art, 睇d評測麻麻， za就超筆直

都有諗過訂返支玩下, 代替支kit lens

支kit lens dum柒左佢啦

有時係到唸
KIT 垃圾D 定支 2470z 垃圾D

why not both

龍仔28-75仲要等？
好多都有現貨既？

想問吓28F2 O唔OK？我見手兩千幾抵玩咁，想入

我知呀 我指用到唔想放

咁ching用邊支？

其實新手買鏡前唔知點揀既話
一係諗下自己想點用枝鏡
或者諗下自己想影係咩題材

前者例如要旅行用既要方便
咪1635 2875之類焦段既變焦囉
或者要輕便當鏡頭蓋既乜都影下既
咪sy24/35 fe35/2.8囉

後者係如果你有特定既相想影
星空之類sigma 14.8 / 龍仔1728
要人像大頭咪85.8 135.8之類

重點係你要自己諗下想要影d乜
有時要a就無bcd架啦有特寫就無大景
如果唔肯定既咪google下或者flickr search下
搵果個焦段/鏡頭影出黎係咪你心目中想要既野

好似85咁拎黎影食物梗係行得後啦
本身枝野都唔係咁用
但要影人既就係要咁上下後架啦

最緊要毒得開心
買哂逐枝試

你岩, 但我就係乜柒都想影

35mm 影照景, 85mm 影人, 再加支龍仔28-75mm, 應該都夠滿足到大部分需求?

不如t1728/2.8+fe85.8啦
中間唔夠先諗入24.4/35.4/50.4

再唔係
24.4 + 85.8 + 24105 / T2875 ?

點解唔直接1728+2875

因為定焦幾好J

24 同35 你會揀邊支?

24.4，主要係細輕靚
長插拎出去都happy

35.4大好多

咁當然24 同35焦段上係有分別
不過輕細贏左我既心

要成日換鏡喎

我就都係咩都想影
10-18
1735
2470
70300
70200
150600
50. 0.95
150 2.8

24.4最大既缺點係無貨

你咩都想影但係咪果度咩都有得你影先，驚你白攞喎

我無你咁顛
1224 2470 70200
24.4 b85
勉強叫咩都影到下

我去旅行之前都係拎1224 2470就算

不過買左70200之後
下次諗下拎24.4 70200

B25+55/1.8+85/1.8

我都明

巴打旅行係用70200g?定係gm呀

好好J 24.4+70200

24mm f2.8 會唔會差1.4 差好遠? 因為我用緊a73, 睇下下2.8 夠唔夠光

不小心就買哂了

gm

緊係差好遠啦

玩過變焦
就覺得定焦正好多
寧願用腳去走 好過企定定影
起碼全身有參與

你上showroom 拎枝24.4
用2.8影一張1.4影一張
就知出黎差好L遠

如果一個人毒影的確係
不過攜眷旅行+地形限制變焦係有佢既方便

如果技術好
身邊果個唔會詐型

我而家 G45+G90+2875，旅行都係G2+45 A7III+2875+1728(optional)，遲啲入埋1728同支長砲就禮成

gm真係必帶

70200GM唔會太重？ 我得支70200G其實有得負重都想負下

70200g夠哂

重 不過帶過去旅行會返唔到轉頭 實在太正

睇緊Batis 40

拎黎同囡囡旅行影食物+人景相

我覺得反而係85會岩影女多D
開大光圈加埋個壓縮感應該係人都影到靚相

會呀，但要睇背景係咩

行上山仔再隊支炮向市中心影落去

A6300 二手body四千蚊屌唔屌得過定比多兩三千買6400好想買黎做副機

有新買新

都係，但係6400既spec真係唔太吸引，同6300分別太少

6400有得自拍

我有支28/2 想放
啱啱過保

個時貪佢細支買黎玩
但玩落我覺得28同電話分別唔係好大

痴線
個對焦系統咁大分別都叫做分別少

唔洗咁激動喎對焦真係快好多？我聽日去試下自拍反mon個啲我就無咩所謂

全部叫用下咁lor
老蛙好抵屌

一次過當然帶唔多
去旅行正常一機五鏡

爭生態lor
我老鬼鐘意影蟲雀動物

老蛙係抵屌
不過無AF(wide鏡可以接受)
無光圈數值(勉強都可以)
但色好淡果下真係
用開2470 f4 完全兩個世界
15mm f2 買過,最後都係放左
訂咗龍仔1728
去旅行都係AF方便啲

色淡係因為無電子接點無修正je
我raw 撚無問題

無macro係真既
不過暫時未發展呢方面既興趣

認真：舉慣左就唔覺重

生態係真正燒錢

sony個1.4係咪真係賣成4千幾

400同600是但一枝都買起我個防潮箱

1.4去上樓舖買啦
3800行

你都係度出現
轉a9ii?

十皮野買到我兩套了
腳架都買到半套

本身有部a72

我都係咩都想影
1635
2470
70200
100400
24.4
50.4
85.4
100 2.8
135.4

邊個1.4?

我諗佢講增距鏡？

1.4x

爭1018
14.8
684 x1.4

加油儲埋呢三枝

無反無f8 對焦限制很吸引吧
a9ii 你用2x 都得啦

呢部玩左兩日忍唔住，即轉a7r3
兩個世界

當初我用72用左3年
落疊上r3主要為粒lin+crop
估唔到既係用落真係差好撚遠
明明部機差不多樣

真係差太撚遠

聽日出去睇下支35.4 za先

想問下E+手機d 28mm lens係咪等於FF 28mm?
thx

貴有佢原因
散景柔潤 Sharp就 Sigma sharp
但個金屬感 散景出黎個氣氛 Sigma無得比
同埋Sharp可以PS加返些少

35mm仲有咩好選擇

等sony 果支

幾時

公佈左會出,但未講幾時

sad, 8月要用了 等唔切

點解A6700冇曬消息?

講過好多次2x實際冇乜用又難用香港空氣又差
其實f8對我都冇乜影響，
係對支200-600有興趣又有部a7ii

有新rumours講新機有可能係A6500嘅進化版

1.2

a7ii 完全推唔到枝鏡
你需要 a6400

a6400 咁撚好賣。。。
sony 學撚埋canon 鳩屎野

新手出a72加Samyang 14mm f/2.8玩住先好唔好，見a73個價係a72既1倍

睇餸食飯

等多一年a7iii 八千搞掂

儲多陣錢上a73啦

新手想問 用a7r3明明有開去noise iso 500 1/125 點解都多noise到飛起，又成日走焦我set錯左d咩
聽人講用live view會多noise同好易失焦係咪真
而家影落堆人炒左

利申有用腳架

a73 用支24-105 係爽，但光圈始於唔夠

要揾支1.4 了

想要邊支

T2875換唔換24105好?

本身有24.4G

定焦來來去去果幾支

敢問大家認為最高性價比廣角定焦鏡係咩？(原廠對焦性能)

我都係 得支24105，諗緊入邊支定焦好

Samyang 45.8
Sony Fe 85.8

如果入24 1.4會唔會好不智？
因為小弟鐘意影風景多

請教各位 6400 放枝24f1.8 換枝1670f4好唔好 因為而家用24成日手震影出嚟啲相zoom近係好曚

打少D丁，得閒舉下重野
24.8 咁正你都賣

有冇巴打可以分享下，如果上sony 整鏡由交鏡到收到手大約要幾耐同流程會係點？同埋有冇試過整完又壞其他嘢？

訂龍仔1728用邊間拎貨好? 雙城定天長?

已有1635z，想訂1728，
係咪唔值得?

收你支1635z

以前我用a6000
24.8係長插+1670備用
16餅+廣角同魚眼converter影星
aspc入得24.8就一定唔放除非上ff

你24.8都矇1670咪更矇
還是你對錯焦/濫用1.8搞到得景深錯哂

55.8
b40

我睇係錯快門
用緊m mode?

無知一問，我手上支24-105, 調到35mm果下，係同定焦35mm個距離感係一樣？

Yes

了解

如果我用支24-105 分別用35mm ,55mm, 85mm黎練習個距離感，再決定入手邊支定焦有冇問題？

咁當然唔計個畫質，仲係會有其他唔同？

光圈得F4，景深會深d比起大光圈定焦，如果你唔追求淺景深就無問題，除左畫質。

係
你部r3冇ovf？
拎去退貨啦

evf黎

咁咪好多noise同好易失焦

點失焦法，無反無失焦架喎，定你用緊0.95

#曲線

無反邊有ovf
你影落堆人炒左9成你用錯af mode啦
一係就快門太慢
關咩live view evf事個個都係咁用

我收翻

135mm GM 有冇巴打用緊？

係咪好難用？

用緊 唔難用 神鏡

算唔算重？

依到d ching好有錢

唔算 解像力高到嚇死人

好吸引

原廠電太貴
入咗2粒fz100副廠電
咪撚屌

我都係, 揀左ravpower

靚野

我都係買咗Ravpower 應該過幾日就收到貨
睇咗咁多間 睇埋amazon user review最好都係佢

Ching而家係咪已經用緊? 會唔會彈副廠電 或者 show唔到電量?

Update完俾sony封殺要買過粒嘅話
條數咪又係係返度

最多咪show唔到幾多% 粒電又唔會變到用唔到

成撚日都有人話 買部body都成萬蚊 唔係幾舊水都想慳呀?
講真呢D野真係豐儉由人
人人都咁撚有錢咩 燒得相機已經預咗窮 仲未計配件鏡頭腳架背囊
鐘意影相先死慳死抵去買鏡頭

原廠電同原廠充真係貴撚到仆街 負擔唔起
利申學生

淘過用kingma電 真係會用唔到 以後用原廠算

副廠都要2,3百啦
原廠都係500有找
俾多些少有原廠保障

以前W電要買3,4粒就話小數怕長計啫
Z電勁到一日用唔晒一粒電，要刻意輪住黎用
怕乜？

係咪話雙城多幾年保?

Z電買多粒真係已經夠晒玩
不過原廠充就一定唔會買 太廢

雙城應該7年保
天長寫5年

你認真?
搵下副廠電幾錢先啦
成日乜野都俾多少少俾多少少

副廠界名牌Ravpower 400蚊有找 2電+1充呀ching
成日乜都俾多少少

ravpower 真係唔錯, 性價比超高

粒eyepiece跌咗邊度可以買

淘寶

利申 絕無吹奏意思
都係個句 呢D野真係豐儉由人
冇錢負擔唔起咪買副廠
唔好成日叫人俾多少少多俾少少 笑鳩人用副廠

冇留意，原來出咗部新嘢

2蚊

【眼罩A7R A7III A7RII A9 A7R3 a7m3取景器目镜A7II A7R2 A7S A7S2】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述₤tkLZYTB3uiM₤后到👉淘♂寳♀👈

我買r3果陣跟機一粒再送一粒
dbase再送一粒
用慣72所以開哂盒用
好後悔

我部7m3都係dbase買
冇電池送

係 平時用開m mode

用nikon嗰陣已經用開ravpower信心之選
唔會彈電 顯示到電量
我仲有用ravpower尿袋同ac outlet

影景嗰陣半按快門唔係會自動對焦嘅咩？

有冇巴打玩過支55.8 ZA, 感覺如何？

你好新手初初接觸定點

m mode影人set得唔岩快門過慢
d人會郁->矇

又或者24.8開盡1.8影有前後排既人
景深唔夠覆蓋全部subject->矇

又或者你用af-s影d郁緊既人->矇

cmk有冇得分期？

玩咗兩個月左右 手持快門都會喺1/60以上
可能有時我影夜景嗰陣唔夠光所以用1.8影先會咁
唔該師兄

你地好 ，小弟之前Canon
依家想入坑Sony a7iii
加支龍仔28－75
主要想問下龍仔支境鏡依家幾錢 我從61xx-6500都見 想問下大家

另外a7iii都大約12200??

thank you

而家24 1.4 gm係咪缺哂貨？

a7iii 個價以四寶為準
標低過四寶三陽都係無貨造價/二手當新

同問

不過我諗緊買sigma 1224，1728好似冇咩升級感

訂左1728
1635z & GM 唔係內變焦 , 訂返黎玩下先再諗

1728 or 24GM + 55 出街，諗起都輕

上sony 買啦

原來HKTVMALL 買peak design 啲袋仔都幾抵玩

呢排有promo code , 92折做到今晚

百老匯送果粒代用FZ100 都見到%
係咪純粹撞手神

電壓呢d 野。。。。你地慢慢搏

咁就唔肯定不過新款嘅ravpower係全解碼

nikon 唔少人用副廠收部機皮
我五舊水買左七粒原廠電換哂 a 型
搏唔過

有無巴打用過batis 18,

想買支prime wide玩下

有信仰可入，但我覺得性價比無得同龍仔比

應該無試過有現貨賣

電壓其實都一樣

同埋唔好在機入面charge

有冇人知係sony訂要訂幾耐

接觸攝影無耐..淨係知得好少希望唔好嫌棄問咁多ON9問題

因為同主體都好遠 用70200GM影
有腳架, 用AF-C 影但上面果張就走左焦, 下面果張又正正常常
唔知set錯左啲咩

剛接觸就728 gm

Lead time 一個月

手持FE 85 1.8嘅巴打可唔可以分享下用後感

過兩日都會去show room試

我都係新手直上24

香港有d鋪送嘅非原廠電好撚垃圾
粒電倒水唔足 + 會彈error同睇唔到電量
粒電既包裝仲要係冇牌子

陪個FD之前係dbase出機 送呢粒電真唔撚敢用

利申讀電 熟撚過你

諗緊3羊枝 85.4
定係sony枝85.8

sony

揀左85.8 貪佢平又多兩個制同埋對焦好似都快d

如果我買3羊 我會買水貨
兩枝鏡個價錢差1k
sony個枝輕便就唔洗講啦
但1.4 vs 1.8

真係走焦定係放大之後像素唔夠比你聞相？

追星基本裝備

影Fansign 1/400快門基本野黎
1/320就要搏下

Noise返去用LR執啦

唔怪得
諗著有腳架淨係用左1/165同1/250
咁有幾張正常既都應該感恩
感謝CHING

因為問題唔係你震
係個星會郁

新手想影人又想影景, 入邊支好? 如果定焦鏡的話

FE28

有錢 24gm
冇錢 二手fe28粗用玩住先

FE 28 影人有冇波波?

24.4 135.8

條女有波影出黎咪有波

窮人準備買A7 iii+ T2875，想問係邊度買會比較好，月尾用
APSC係買二手，冇乜概念

T2875 唔係仲要訂咩

話有地方有現貨，搏下

邊度平邊度買

首先你要明波波點黎先

食炒價

唔想俾嗰幾舊，但又想用月尾漫展黎試機所以有啲掙扎

條女對波到

今日落去問下啦

因為我見d 人用人像鏡影. 啲 波波第明顯

早幾日有去問，天祥唔理你，永成話總之8月1前俾到你

因為人像鏡較容易做到淺景深 所以佢地易d做波波

7年保既成成起碼等半個至一個月，水即有，二手都快

好難解釋啲波波點黎，但FE28係整到，如果影人既話就FE85

有無人去過芬蘭影極光
知唔知會唔會好大風
得支befree唔知夠唔夠穩

新定舊，舊唔夠，最好入枝1號啦

舊 但befree唔係就係1號腳咩
之前有諗過back pd果支
但見隔離post好似幾多負皮
同埋其實點睇支腳穩唔穩 淨睇重量？

我去挪威睇, join local tour
佢地有提供manfrotto d普通鋁腳俾人用, 見D團員mount單反上去影都冇咩問題

就係嗰7年保搞到好掙扎

巴打點睇呢兩枝俾啲意見
Tamron 1728 2.8
Sony 1635 2.8 gm

我覺得1635重左啲 去旅行會辛苦
同埋好貴但畫質星芒就無得輸
1728堅輕，細枝又平，平gm成倍
畫質睇評測就話中規中矩 但聽講星芒要f16先有

好難揀呢兩枝年尾要去日本旅行

1635GM點都有保證
睇你要唔要埋35焦段
覺得無需要就入1728

想問大家對bigma枝35 1.4 有咩評價 諗緊入唔入枝

你本身有2875就一定唔駛諗直接1728

等sony

我有24105咋 諗住入支超廣角
但呢兩支有啲難揀

有錢梗係GM，無咪1728

唔知有無可比性:

我係1224/4+2470gm+etc...
基本會拎2470gm都唔多會拎1224出去

但基於以前長時間用1635z
我相信如果我係1635gm+2470gm
我會變成好少拎2470gm出去
(依家長拎70200gm)

如果你係t1728+24105
可能就係長插24105

之前有位巴打POST日本旅行
1635GM+24105一齊使用率好高

如果龍仔出返17-150孖寶無反版

真係喪

E mount長焦應該做唔到咁細枝?

睇緊 T35.4, d人話對焦差同埋入塵，令我有d卻步

35.8 先岩，自膠

2875 5年保 好似係點解下年完保

個賣家係dcfever咁寫我未買過Tamron 鏡，真心唔知

Quote賣家
"保養好像3年加3個月, 有興趣才確定給你"

動物節用乜鬼2875

我本身冇標準同zoom鏡，之後會買定焦

大光圈啦
咁多人 要blur曬佢地

考慮緊Samyang支45 .8，因為之前APSC 用Sigma 30.4 都係用開呢個焦段，但撞左2875

前玉似係刮花, 不過唔係細光圈影應該無影響
俾得5.7k 咁貴, 點解唔買全新, 心安理得

感謝意見 咁好似買支定焦頂住先/買一手好啲

定焦 / 一手用唔啱賣返出去唔駛點蝕
二手花左你日後再放, 實俾人壓價

前玉咁樣佢賣到先算, 其他應該搵到更好

再次感謝各位應該會撤回唔試了
如果定焦各位會點簡/其他建議，暫時諗過既鏡有呢啲
Samyang 45.8
Samyang 50.4
SEL 55.8Z
SEL 85.8

你急唔急用先，會唔會畀多少少揀GM，而家都係12K

其實主要用係10月既event影皮套，而家想買左先，試下用下咁
窮人唔敢考慮任何一支GM

訂住2875 1728，入FE85用住先

想問邊到買Samyang 鏡有得免息分期？

如果訂2875，又去買嗰三支定焦既其中一支會唔會好on9

打上去做分期, 俾小小息

質素唔同

唔會有啦
你細鋪直接做分期
同埋差好小當你5000$
12個月要比多5%左右
多250$除返12先$21

諗緊55 .8Z 定50 .4是但一支先，再諗T2875

唔該晒ching
想問埋去邊間買好呀？

八、九月掛

早幾日問，話8月前

8月頭至中

55 同50 個價差一倍喎

有T2875 24.4GM 黎緊第一次去歐洲 想入支廣角 但係咪有啲多餘?

買咗b25,好滿意

我講嗰支50 係samyang既
點會買得起GM

支持依個post出多d相交流

識貨

去教堂就唔會多餘

教堂應該12-24 FIT

山山水水同建築好唔同既攝影題材，巴打去歐洲邊到？

24105G 開心用啦，洗乜等

2470GM 1635GM

我都係覺得去旅行焦段比較重要

土耳其 瑞士 英國
教堂我就應該會偷影人 其實自己諗完都覺得唔洗咁廣角 但未去過想拎下意見

35-150

有冇人用過samyang支AF 24mm 2.8/ 14mm 2.8
想買嚟玩下

教堂要10mm 先夠
感覺非16mm可比

14 2.8都幾撚貴。。。。。同以前枝mf 比

打算買支二手玩下 已分期1635gm

教堂內部影到就影 唔係好有興趣

影成座教堂都起碼12啦
除非你行遠影

呢到有冇a6400用家？有咩評價？ 冇五軸防震一路行一路拍片咪好難睇囉？？

邊行邊拍應該上穩定器
穩定雙手再加穩定步法
先可以減少大部分震動

我自己有R3 同6400
對比發覺個5軸防震對於拍片幫助唔大
只可以減少手持影相時撳快門嗰下嘅震動

單純影相嚟講6400同6500既分別只有6400眼睛對焦準同快？仲有冇其他分別？

我未用過6500
留俾其他人答你

35.8

再問問兩支定焦邊支好啲，求意見
55 .8Z
Samyang 50.4

A7S iii終於出

35.2

用慣左GM返唔到轉頭 希望sigma呢支有咁上下

有冇用過a6000?

55.8

去旅行咩都影下T2875夠唔夠
未來都會買埋T1728

bigma出品

巴打最多接受到幾重？

一分錢一分貨

我用緊a6000諗緊upgrade

Sony仲會唔會出Apsc鏡

Up左冇後悔
我係sony 買，分左12期

真係冇乜聲氣
不過依家只係長焦冇乜選擇
其他焦段都好多正鏡
定焦有sigma3寶同原廠24.8
變焦有18105同18135
超廣有老蛙
你買得晒都有排玩

睇個樣都凍過水

有無人將10-18用落ff 機度？

35 1.8 FE 終於出現了

USD $700

比多少少少等GM算

細細支 好正但係成5k

好想佢出支大光圈超廣角 好想用Sony鏡

繼續用返B25

係USD $748
SONY
繼續用24.4 Crop Mode

你等龍仔到貨先入都未遲

知唔知邊度買1635gm有得免息分期？

各大鋪都有 睇下你有做緊邊間銀行優惠

唔知香港標幾錢

巴打知唔知中銀邊到有？

我估5998

應該1kg以下都必買...
不過估計都要1.3-1.5KG

我諗馮宅 蘇寧有掛 大銀行公司輪住唔同大鋪做優惠

下 要咁貴咩 四寶12300喎

咁佢24個月免息分期

四寶12300，用卡比全數2%，再打上卡centre做24期，多4-5%，計埋13000左右
以家任何分期都係免息，差在收唔收你手續費，其實係免息另一個名，大鋪就唔會收手續費
當然，買過萬野我都會簡大鋪多d

對比RF支35 遜色左d

上次去買鏡頭比佢氹左買uv filter...

佢平左因為無呢d送
你去多幾間百記問 個價可能又平d

我兩星期前喺豐澤買A73，24個月中銀免息加額外$300回贈，送Sony 50.4或MC11

細鋪$12xxx果啲好似係抽起咗50.4/mc11依個優惠

我兩星期前喺豐澤買A73，24個月中銀免息加額外$300回贈，送Sony 50.8或MC11

細鋪$12xxx果啲好似係抽起咗50.8/mc11依個優惠

另外送多個Sony原裝相機袋，64GB card，電同mon貼咁

sel 10-18 ?

細鋪平幾百就係咩都唔送ma
識得吹水去大鋪睇下r唔r到平d/送d有用嘅野/即場買其他野佢比靚價你仲好

識人買做到最低價 比細鋪貴小小
但會簡返大鋪有service有時食正回贈仲玩過細鋪

係 細鋪有時真係未必最抵
不過如果怕對人 細鋪係好選擇嘅

其實支2875真係無想像中咁好

yes

落r機差dd

拍片成日用

枝35 1.8 好似幾正

我就齋影相, a7 II + sel 10-18, 12-16mm ff 可用, 如果鬆埋鏡尾, 就12-18 都無黑角

6k

點冇咁好法

食得晒喎

可能就係差左24-27果段

點鬆鏡尾？
畫質你覺得點？

正
super 35

咁你係時候入埋1728 / 放2875入2470GM了

應該入1728

點鬆

唔抵玩

要鬆幾粒鑼絲
畫汁呢, 有拎去showroom 同 sel1224 比較過, 中央叫做ok, 邊位sharpness 無得比, 一分錢一分貨

1224 裝唔到FILTER, 其他冇投訴

冇G 冇菜開6k。。。

1018細枝d
1224內變焦有24

咪係, 應該學85.8 咁, 開3k 算啦

原來要 6k
我加2k 收枝35.4啦可以

35.4 8k收到喇？

6k 咩料先

sony鏡 成日都貴成倍

我諗定位應該同55.8差不多？
價錢唔平但買咗輕便
但唔抵玩係真1.8要考慮

幾個月前百記買7iii都係呢個價
簽卡回贈600
送多粒原廠電64 Gb卡
跟埋500蚊卷
做埋免息，計落同細舖簽卡差唔多

如果連埋2870 kit呢?

人地55.8 有菜C 加持

期待緊sigma出餅鏡 45 2.8

bigma三連發

要做gym先用到

支1424唔使掛

最想入呢枝

就咁睇都feel到重

未買1728同2875
可以轉軚1424加24105

夠哂玩加多枝定焦

新手玩85.8 適合?

贊成 Like
唔贊成 Dislike

碌45 2.8 個樣好柒
仲有好似貴左d
c系列都咁貴

好似可以加鏡尾filter

85.8 +70200f4 風景人像街拍
定70200gm一枝過好

加多枝35.4/50/55

即係邊隻？少聽

70200gm啦

放緊支28/2 有冇巴打有興趣

拎出街影會唔會真係大得好誇張

用左幾耐?

會 85.8真心性價比好高
掃街一流

唔記得，好似$15xxx，即係加多1k左右

會唔會要企到好遠?

唔會太遠 但細枝輕便 又唔會比人屌

吧度有無巴打用mc11插canon鏡

13/7/2018 行貨

sigma 14-24 f2.8 sony mount

我指鏡尾filter

而家睇35.8好似無咁貴

800g樓下會考慮下先

我估計1.2kg 左右

出左35.8之後我覺得batis40都唔貴

原生35 1.8重280g

R3 似乎配24GM一雞兩味好過入35.8

zulu lrps果個？

a73 a7r3 應該點揀，好苦惱

拍片多73
唔拍片r3

唔係為左4800 萬像
我會揀a73, 對焦點多左又快左

新design 終於睇到佢有heart加埋佢係良心企業 點都買支1424支持

4200姐
不過如果拍運動同高速野多車雀之類
都係a73好d
像素密度低感光又好少少既

靜態同要求crop完都高質
喜歡閒相既就r3啦

佢之前果堆單反鏡built in轉接

係今次終於睇到佢有heart做新鏡 冇理由唔撐

支持
35mm

我本來以為1224 2.8
依家又少左2mm
都係keep翻枝1224g算

不過$ony都好似有放風想出1.2
不妨等等

枝45 2.8幾過癮細細枝

果2mm算啦
如果1424做到14art嘅level就一出即買

不過唔係art鏡

我都心大心細買a7iii
大鋪~14600
細就12200

但我用唔著mc11..
其他就係電 ,多個叉電座，64gb
感覺好唔知點

this is bigma

好簡單姐 自己計下數 減完送果d同信用卡優惠平唔平得過細鋪就知 邊洗咁苦惱

waiting for announcement

正啵

岩岩見到DCF 有人放機平過細舖價

大舖送果啲都係垃圾黎
卡咁平 屌兩張256快卡都係500有找
唔洗要佢果D

聽日應該知幾重

係咪暫時係四寶買1635 GM最抵？
Sony 大鋪仲賣緊18990

明白，問多少少，兩部機直出jpg都正嗎？因為唔執相 影跑狗同細路多，其次人像風景

罪大真pk，支35.8要成5000幾，食屎啦，唔好再貴d

btw, sy 支45.8得唔得，有冇用緊巴打可以comment

你買左之後就會學執相

利申：買左a73 用左半年有多買埋capture one pro for Sony

唔係G唔係GM
過1-2年價位會同85.8差唔多
唔急唔洗買住

原生鏡無更好嘅選擇擺明搶錢

肯俾呢個價嘅 不如買B40好過

呢個真

做到12mm實會重到瀨屎
見到人地賣749美金心都涼哂
希望香港定價好D
依家賣哂D廣角都闊都35/1.4定
等埋sigma出埋再決定買邊隻廣變

記錯係1,500美金

(頭盔）bigma支35 1.2

一樣想知支45.8 點，有考慮買呢支

其實你睇返canon nikon
sony 幾乎枝枝首發價已經係最平

唔諗SY 35.4?

上一部A6000用開支Sigma 30.4，用慣左個焦距
因為唔諗呢支就應該55.8Z/ Samyang 50.4

55.8Z 正野

而家訂17-28最早幾時帶貨

有排 跟落單次序派

A7r3 用家報道

* 報到

9月尾想用 但佢話9月中開始派
係咪唔會趕到

佢一出9月中果批即刻訂左
你有無興趣？可以比你

等7月尾有得用

拎黎插70200

依家仲會唔會有地方買A7R3係送電?

怕且都係送副廠

點解個個都諗samyang 50.4
Bigma唔係正啲咩

其實有諗過，但唔想舉啞鈴

報到要自貼作品

堅唔執，太懶又冇時間，係咪代表唔洗玩sony

唔係

玩iphone算啦

而家直出唔差 配枝靚鏡

輕手啲唔該

我比多次機會你重新影過，呢張我當睇唔到

無啦無啦
唔會再去

😂😂😂😂

要影跑狗呀ching

如果出a73 都唔會慳，用gm 2470 + 70200 ，等埋支2868就齊腳

邊頭

好mean

叫隻狗停落黎啦

韓國？

日本

sosad

影多d就會有進步架啦
再去過啦

肯出相已經好好
加油

出完相又要比你地笑

日本大把山要行
行第二度

我都有MC-11，如果想平買支標準定焦，買Sony支FE50.8好定Canon支50.4好想二千蚊樓下

FE50.8 鑊氣好大下

出相係攝影台大忌

我有50.8
我覺得我夠用 因為我唔太影動態野

有mc11就買支canon 50.8 stm 好過sony 50.8

點會
sony 果支其實唔差

A7R3 AFC 覺得可以接受

我A72咋

我都係A72 感覺Canon鏡抵啲，50.4都係賣緊千八蚊，不過唔知對焦有無問題，Sony個支又係出名對焦慢

sony慢係對比自家鏡喎
唔會慢得過你接mc-11

咁用canon鏡啦

795g啱啱好

講左？

外國有得Pre-order
有晒Spec，應該堅
搞到我都心郁郁
照睇香港價應該$11498咁上下

Sigma鏡遲買好似平d

等8k先入

35.2Art 1090gram
都係買35.8算數

6k唔抵入
上b40仲好

35.8 280gram喎
買35for 街拍的話都係低調好

好撚正喎 呢個價錢 性價比一流

我睇天翔第一批好似725？

btw 想問下35.8
其實最短對焦係0.22m, 放大倍率0.24x其實算係幾好？

Sony 35.8 vs Canon 35.8RF
length 72mm vs 62.8mm
minimum focus distance 0.22m vs 0.17m
magnification 0.24x vs 0.5x
weight 280g vs 302g

比起Canon 微距方面差啲
Canon RF35有埋微距補光燈，算係半支微距鏡
Sony35.8最多都係兼職，等於冇人會話T2875係微距鏡咁解

對呢支幾有性趣

感謝解答
咁睇canon好似唔錯但我搵過其他sony鏡數值（放大率, 最短距離）唔計微距個兩支, 35.8好似做兼職唔差？

唔差既 差5cm唔太大影響
攞去旅行影下野食 close up夠用

點解好似樣樣都canon好d

canon 光學的確係市場上最勁ge....
多年前枝24 70ii 都仲好過gm

收皮啦罪大
話唔定遲d c同n生性轉會

RF35 無補光燈
EF 果枝先有

鏡頭前端設有微距閃光燈接環﹐可直接裝微距雙邊閃光燈MT-26EX-RT（另購）及微距環形閃光燈MR-14EX II（另購）

係咪呢兩隻閃係比EF35 但咁啱都可以比RF35用？

2470ii俾gm超越咗
70200ii先係

鏡群差太遠
但操作真係差

相機廠嚟講（只限AF鏡頭，有full frame機身嘅廠商），一定係C/N最好
C最叻係消費級鏡頭，識得點樣整平靚正鏡頭
Nikon最勁係中長-超長炮，Nikon 85.4（好似係），105.4，70200都冇非球面，最早嘅super zoom都係Nikon，畫質仲要頂尖，但問題係啲pricing真係…（召喚Nikon用家）
S…minolta嘅老本食得差唔多，好彩新一代嘅鏡頭設計師終於成熟，整到24gm呢啲高畫質mirror less鏡頭，畢竟之前既鏡都唔完全係完美for mirrorless eg 1635Gm無利用晒flange distance嘅優勢，畫質仲要…（比起1635LIII）
S1個system仲係差啲，支50prime堆料但係畫質都唔符合佢價位/定位，當然要時間驗證
sigma，如果唔係副廠包袱（要平，高畫質，唔係賣唔出）的話我覺得佢地唔會差，當然FF Mirrorless鏡佢地點玩，畫質點都要佢地出多啲鏡頭先知

其實最想睇pentax出自己嘅FF鏡頭

*目前識得用盡mirrorless優勢而設計嘅鏡頭應該得Canon，RF35鏡尾係短過RF flange（18mm鏡後距離，但係RF係20mm）
佢哋既專利（1421F1.6）鏡後距17mm，1220F2 16mm，即係佢哋既鏡尾係明顯伸出鏡頭）

過幾日部新機可能有進步呢

都屌左咁多年，唔差在幾日後再屌

Bigma 出 ‘最細、最輕full frame無反‘

莫非可以期待新鏡係又輕又細

係機身偷輕左，再係鏡頭度比番凸你

揀支55.8Z 定 85.8+2820好？

升左8.0

推85
焦距岩自己既話真係好玩及抵玩

其實85.8 嘅畫質同55.8 比，有冇話邊個好啲？

不如問邊個焦段岩自己
畫質好d你就簡果枝？其實兩枝都好，每個人用有唔同感覺，價錢相差千幾(二手)
反而要睇邊個焦段自己常用吧 或者缺邊個焦段

因為我自己就覺得如果55.8Z唔夠近，就行近啲；如果85.8太近，就行遠啲，不過前提如有有得行的話

同埋我見55.8 好似出左好耐咁

85.8 係餐廳好難影

影人就大面，影食物就太近對唔到焦

唔明點解canon明知短嘅鏡後距咁重要但又整到個法蘭距3大廠之中最長

咁就55啦

所以我就諗好唔好補支2820

巴打 見你問咗好多次都決定唔定
其實budget個個人唔同 最後都係睇自己銀包能力同需要
我會覺得呢三支都係budget唔多但值得入嘅鏡
所以 我覺得你要諗嘅應該唔係組合 係先後次序姐～

或者到你試哂28 35 55 85 之後, 熟咗某一個焦段
到時或者你會放咗佢, 揀1.4版本呢

係呀
summilux 都出咗好耐，畫質一定好垃圾

Noct 出得仲耐

想毒我🥺

龍仔啦

唔好煩 直接攻頂
當你買咗支貴鏡就會好努力研究果個焦段

講得非常啱

例如24 gm影人？

你不如去買枝2875 2.8試
睇下邊個焦段常用啦

55.8 最平都要5300

二手4千頭都有

要睇下年份，太早果d唔敢買

我睇好多4700-4900

點睇？

睇張單幾時買

如果差500 內，買全新唔好

岩呀，差幾舊不了

全新5390

行定水?

你不如上網睇多d其他人影嘅相先
去Flickr搵每支鏡人地影出黎嘅相 題材 係咪自己想要嘅野
係到不斷問冇咩意思 實際去睇下同落鋪真係拎上手試下先最實際
仲有mobile01都好多唔同鏡嘅post 果到d人影出黎嘅相就相對貼地d

有無人有玩macro鏡?
上網唔係好搵到比較
Sony 90mm, Sigma 70mm, Tokina 100mm
呢3支有咩優劣

一直都考慮緊 1635 gm / 1728
啱啱屎忽痕諗起仲有支 1224
嘩屌，一睇review 真係不得了
搞到我更加心大心細

呢度好似冇乜巴打有1224
有冇人可以講兩句？

唔重要。無本質區別
一個system最大光圈嘅數值係
mount diameter/flange

實際上Sony這種細mount喺設計鏡頭既時侯會比較難（因為E mount鏡尾強制收口），但並唔係無可能做到
最大困難應該係428，684呢啲鏡頭難做（因為要照顧鏡尾收口），不過講到呢啲鏡頭，即使係EF都係有同樣問題，RF/Z會好啲（只不過都係無顯著影響）

tldr：作為用家，呢啲工程既野知唔知都無所謂

SHOWROOM 係咪齊哂鏡頭架?

太新果d未必有 但係你想要果d應該都有

正, 一陣試左先, mk 果間同cwb 果間應該都差唔多?

係

feel 到要落坑了....................

mk睇完過星際比錢帶返屋企 一流

用緊sigma 70mm影玩具
好sharp同平，3千幾就有
但外對焦，有時影影下會隊咗去嚿嘢到
同埋af會拉風琴

sony 90mm上show room試過
好sharp，af以macro嚟講好快
價錢就貴sigma一倍，如果以後有折可能換呢枝

Tokina 100mm未試過，唔知

岩岩買左a73了

welcome

how about lens?

90mm 睇review好似真係唔差 好sharp
係價錢高dd

kit len炸,用住先,再睇下有乜廣角鏡,想影下星星

我自己用緊
Canon 50/2.5 compact macro
Canon 100/2.8L macro
Voigtländer 65/2.5 macro
Laowa 100/2.8 2X macro

福仔最 sharp
其餘三枝不分上下

反而你嗰三枝無玩過

出勤率低
不過12mm同14 16真係差得好夠遠
咁wide不過幾輕巧又自動
f4勉強夠影銀河

1224g 2470gm 70200gm 居家旅行一條🐉

有乜心水

而家bigma出埋1424
重係重少少但art鏡有保證
好難揀

試完，2支都想要

結論係買55.8 / 85.8 求其一支都冇死

話說 本身有支16~35 f4 同龍仔 支28~70，e 家 e 家諗 放左支16~35 轉龍仔新果支，大家點睇？

邊度買？How much？

bigma三連發圖 14-24好大碌

咁你預自己影咩野多？

竟然係福仔最sharp

只限 65/2.5 同 110/2.5

價錢
sony>tokina>sigma

3支得sony有內對焦同鏡身防震

tokina冇點留意 不過講畫質sony同sigma應該唔會差好多 大家都係sharp架啦

如果唔係成日會影macro而又想要一支 sigma相對上係抵玩
如果唔洗af 仲可以睇埋老蛙支100macro 佢有2倍放大

乜都會影，但唔想用變焦

咁55.8會方便d wide少少

2 支都咁Sharp🤩

唔知係咪我眼睛問題

張相係raw 執完之後 轉做jpg
發現d 色好似有小小唔同？？？？

一路等緊一支平靚正35mm
希望sony 35.8生性
bigma同samyang 好長
不過如果sony支35.8長期企硬5k
咁可能考慮轉買bigma 35.4

用sRGB定adobe RGB？

張raw 係影果陣argb 執完轉做jpg 係srgb

我諗你要入sigma 我估佢一開始個價好難5k下

samyang 果支冇咁好？

係lor，但35.8輕好多
btw冇乜人講samyang支45.8

兩倍無燈變雞肋

咁你係用返ps/lr睇都唔同色定用windows嘅圖片預覽睇到唔同色？
如果係後者好似係因為佢唔識幫你還原返張圖嘅色所以有唔同

玩得macro無理由唔入燈呱 玩少好多野架喎

兩倍室外就算有燈都幾難用
鏡頭同主體近到燈都照唔到

脷伸：影開植物

我諗係真係少人入而佢個價又未去到比錢入埋都冇所謂嘅價
不過都可以睇下人地對支鏡嘅評價參考下

咁都可以收返去1倍玩嘅 唔係下下2倍架ma

多數去到1.2-1.5X已經好夠

痴撚線 想85定焦走天涯??

係用windows 預覽睇

阻阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過！

A7R3用家，玩開24gm 同55.8z
想搵支Wide Lens 影風景

本來想買老蛙，但又貪心想要AF
1635GM 又覺得佢略重
新出嗰支龍仔睇落色水唔啱心水
想問咁多位Wide Lens 仲有咩好選擇？

咁多位巴打

70200GM如果睇波夠唔夠用？山頂可以嗎？

x2鏡+apsc mode?

諗緊買佢先定135mm GM 先

巴打我同你一樣 呢三支都考慮緊買邊支

Both

想問下大家點睇依兩枝 用落a72
1. Tamron 28-75 /f2.8
2. Sony 24-105 f4g

本身得一枝kit鏡 但質素麻麻地
諗住買一枝日用鏡
Tamron 果枝個散景麻麻地 但係好利 同埋2.8
Sony 果枝就焦段多d

應該都會入2手 大家點睇

銀彈有限 揀一支先

今日玩過135mm 影人真係行到好開

講實用一定係70200實用d
夠唔夠搭唔到你 未試過 但係山頂咁遠我估唔得啦

老蛙 12
對焦話咁易

100400起碼啦。。。我去魯營睇450mm 都唔夠

不過帶咁撚大枝鏡唔方入得場。。。外國好撚多場唔俾帶大機，我都係偷雞

睇nba 就一定唔得，要膠機膠鏡先過到機

咁山腰又得唔得

今日撚過200-600好重

真架？

買黎試下先
再唔係去租黎試下 不過強烈建議唔好買x2 畫質跌超多

嗰支突鏡頭，裝唔到Filter有啲卻步，始終有玩開拍片

啱啱睇到新聞Sigma出咗支e mount 1424 2.8, 諗住睇埋佢個review先

明白 70200gm 畫質比135mm 差好遠？

好似都係平唔夠街價

以為自己打
同樣問題 參考下巴打意見

今日百記同蘇寧問左都係呢個價

唔好用一支定焦同變焦比較

70200gm畫質係正
135gm係正正正

我諗係咁

除非係頭水全世界一樣價食佢分先會係sony買 如果唔係佢做極優惠都唔會平過街

有冇人吹湊下支200-600

好大枝，真係大到放唔入防潮箱

135mm 真係好正

我反而係睇price HK 睇下差幾遠個距離都差唔多成千蚊

我好少買鏡所以唔知原來差距都幾明顯

同死馬枝c 畫質差唔多，係對焦快少少
但貴三倍

如果佢肯再減多d幾百 我諗大把人衝咗 可以簽卡又有分儲

你有定焦就24105
水行都平
無就2875

估計5.9k
早買早享受
35同45視角上有分別
未來4-5k內先值入35.8
我用緊35.4za

有冇d平價長焦鏡可以粗玩介紹下？

香港官網仲未update支35.8
如果細鋪賣4千尾就

fe85.8
70300g

唔急就等細鋪先

唔該巴打

我都同一個問題
手頭有老蛙15 f2 35 2.8 85 1.8
係冇枝變焦

你咁樣要2875，放走35 2.8

t2875 家陣仲係要訂先唔駛食炒價?

而家訂 八月中拎

準備去星洲做一個禮拜野
打算平日收工鳩影下
只帶一枝比你會帶24.4好定1224g？

1224影下舊唐樓建築同魚尾獅果堆夜景
24.4輕細靚不過得24

鳩影最緊要多焦段 我揀1224g

24.4 夜景手持
相信清你都唔會帶腳架

帶呢d睇下有無位比我綁

如果係嘅話 不如買joby3k/5k

買唔切聽朝早機
有諗過24.4+70200gm
不過好似好狼死

去到買

輕便為主啦 考驗自己

有冇人放55.8

留名之前都問過有無二手

我放

telegram傾

我睇到你問完先突然想問

等一個月 vs 炒價

me too 七月底

yes 7/7定9/7

但5/7仲講緊七月中